<resources>
    <string-array name="week_name">
        <item>一</item>
        <item>二</item>
        <item>三</item>
        <item>四</item>
        <item>五</item>
        <item>六</item>
        <item>七</item>
    </string-array>
    <string-array name="symptom_array">
        <item>疲劳</item>
        <item>恶心</item>
        <item>呕吐</item>
        <item>头疼</item>
        <item>胀气</item>
        <item>尿频</item>
        <item>头晕</item>
        <item>腿酸</item>
        <item>失眠</item>
        <item>疲劳</item>
    </string-array>
    <string-array name="home_weight">
        <item>原本属于偏瘦型的人，需要注意体重可能无法正常顺利增长，要特别关注饮食结构的均衡，防止营养不良。</item>
        <item>对于体型标准的孕妈咪来说，只要平常注意不要让体重急剧增长，并做一点适度的运动，体重一般都不会有太大问题。</item>
        <item>原来是偏胖型的孕妈咪，为了不产生妊娠高血压疾病，必须进行更加严格的体重管理。</item>
        <item>孕期体重增长过足，会导致胎儿生长受限，出现低体重儿、早产儿等不良后果。孕期体重增长过多，容易引起妊娠糖尿病和高血压，发生腰背疼痛、静脉曲张的机率较高。此外，体重增加过多容易造成巨大儿，会增加分娩难度。</item>
    </string-array>

    <string-array name="home_sports_arly">
        <item>孕早期是个非常特殊的时期，对运动、出行都有很多限制，为了胎儿安全，孕妈妈的运动、出行计划推迟到安定期吧</item>
        <item>孕早期着床的胚胎还很不稳定，因此在早期不提倡运动，怎么舒服怎么做，不要剧烈运动，否则会发生流产。</item>
        <item>孕早期拒绝强烈运动。怀孕期间母体会分泌一种叫松弛素的物质，这种激素会让孕妇的关节和人带变得松弛柔软，太过强烈的运动极易导致关节和韧带的损伤。</item>
        <item>孕早期需要静养，这一时期很容易疲劳，而且大多数妈妈会有孕吐反应，建议妈妈少运动，多休息。</item>
        <item>准妈妈运动时心率不能过快，尽量不超过最大心率。最大心率=(220-年龄)×60%。运动中准妈妈如出现晕眩、恶心或疲劳等情况，应立即停止运动;如发生腹痛或阴道出血等情况，要及时上医院检查。</item>
        <item>患有糖尿病的准妈妈可适当加大运动量以控制血糖;患有高血压的准妈妈则要限制运动量;有习惯性流产史的准妈妈在妊娠早期要卧床休息;多胎妊娠的准妈妈最好选择散步之类的轻缓运动。但是，各人情况不同，最好在咨询产科医生后，再安排适当的运动。</item>
        <item>怀孕早期，由于胚胎正处于发育阶段，特别是胎盘和母体子宫壁的连接还不紧密，很可能由于动作的不当使子宫受到震动，使胎盘脱落而造成流产。所以，孕妈的运动应该选择慢一些的运动或者不运动。</item>
    </string-array>

    <string-array name="home_sports_mid">
        <item>推荐运动：散步。散步可以帮助消化，促进血液循环，增加耐力，这可是适合整个孕期的运动方式哦。如此简单粗暴，赶紧开启散步模式吧。散步打开方式：4公里/小时，每天一次，每次30～40分钟，步速和时间循序渐进哦。PS:如若身体不适，请停止运动或遵医嘱。</item>
        <item>推荐运动：游泳。增强心肺功能，减轻关节负荷，消除浮肿、缓解静脉曲张，不易扭伤肌肉和关节。适合5-7个月。PS：适合孕前有游泳爱好者，根据医生建议运动，如若身体不适，请立即停止运动并咨询医生。</item>
        <item>推荐运动：孕妇体操。 防止由于体重增加和重心变化引起的腰腿疼痛，松弛腰部和骨盆的肌肉，为分娩时胎儿顺利通过产道做好准备，坚持每天做，动作要轻柔，运动量以不感到疲劳为宜。PS:如若身体不适，请停止运动或咨询医生。</item>
        <item>推荐运动：孕妇瑜伽。 瑜伽可以保持孕妇的肌肉张力，使身体更加灵活，关节承受压力更小。在练瑜伽的同时，应每周再安排几次散步或游泳，加强对心脏的锻炼。PS:如若身体不适，应停止运动或遵医嘱。</item>
        <item>推荐运动：跳舞。跳舞能促进身体的血液循环。你可以在自己家里舒适的客厅中跟着自己最喜欢的音乐起舞，也可以参加舞蹈班，但是，要避免跳跃或旋转等剧烈动作。PS:如若身体不适，应停止运动并遵医嘱。</item>
        <item>推荐运动：伸展运动。伸展运动可以让身体保持灵活放松，预防肌肉拉伤。孕妇可以把伸展运动和增强心血管功能的运动结合起来，使自己的身体得到全面的锻炼。PS:如若身体不适，应停止运动或遵医嘱。</item>
        <item>推荐运动：重量训练。 如果重量训练是你常规锻炼的一部分，那么怀孕后没必要停止，但多数孕妇应该减轻训练的负重量(你可以通过增加重复次数来保证足够的运动量)PS:如若身体不适，请停止运动或遵医嘱。</item>
    </string-array>

    <string-array name="home_sports_late">
        <item>散步可以帮助胎儿下降入盆，松弛骨盆韧带，为分娩做准备。散步时妈妈最好边走边动，边按摩，边和宝宝交谈。散步可分早晚两次安排，每次30分钟左右，或者早中晚三次，每次20分钟左右。</item>
        <item>孕晚期瑜伽建立在孕中期瑜伽练习的基础上，根据孕妈妈具体的身体情况，个别体位做适当的调整，强度也需要根据情况加强或减弱，特别加强髋部和核心肌群力量的练习，为准备生产进行最后的身体准备与调整。PS：瑜伽动作应根据自身情况而定，遵从医师指导。</item>
        <item>孕晚期是怀孕的重要阶段，准妈妈们要尽量避免幅度过大的运动，弯腰、下楼等都要特别注意，若发生突发状况，应立即与家人保持联系。</item>
        <item>建议经常进行适宜的伸展大腿运动，增强腰背部的柔韧度。并采取比较舒适的位置，使背部肌肉放松。如半躺、将双腿架高一点，使血液回流舒畅，以减轻下肢的水肿。同时要注意保暖，睡硬床垫，穿轻便的低跟软鞋行走，还可对局部进行按摩等。</item>
        <item>孕晚期，准妈妈的运动应比之前要减轻，应以散步、力所能及的家务劳动为宜。累了就马上停下来休息，适当的运动可以使胎儿呼吸道清新空气，又可以使孕妇锻炼腹部和盆腔的肌肉，有助于将来的顺利分娩。</item>
        <item>怀孕后期，加强阴道肌力量的锻炼。可通过意念想像进行排尿和停止排尿的控制训练，这有助于分娩和预防孕期小便失禁。</item>
    </string-array>

    <string-array name="can_or_not_eat">
        <item>主食</item>
        <item>肉/蛋类</item>
        <item>蔬菜菌类</item>
        <item>水果</item>
        <item>饮品</item>
        <item>零食小吃</item>
        <item>豆/乳/奶制品</item>
        <item>加工食品</item>
        <item>水产品</item>
        <item>坚果类</item>
        <item>补品中药</item>
        <item>调味品</item>
    </string-array>

    <string-array name="can_or_not_work">
        <item>穿戴</item>
        <item>日常生活</item>
        <item>家务</item>
        <item>口腔护理</item>
        <item>面部护理</item>
        <item>身体护理</item>
        <item>出行</item>
        <item>娱乐生活</item>
        <item>防辐射</item>
    </string-array>

    <string-array name="add_tools_name">
        <item>产检时间表</item>
        <item>B超单解读</item>
        <item>数胎动</item>
        <item>记宫缩</item>
        <item>炫腹足迹</item>
        <item>测心率</item>
        <item>能不能</item>
        <item>孕儿发育评测</item>
    </string-array>

    <string-array name="add_tools_inform">
        <item>随时了解产检情况</item>
        <item>教你看懂B超单</item>
        <item>帮助准妈妈了解宝宝的健康情况</item>
        <item>帮助准妈妈了解生产进程</item>
        <item>随时随地记录孕妈妈心情</item>
        <item>随时关注健康</item>
        <item>帮助准妈妈了解更多</item>
        <item>帮助准妈妈了解宝宝的生长状况</item>
    </string-array>

</resources>
